   	Доброго времени. Ранее мы делали пост «Новая книга по Haskell на русском?»
В итоге книга вчера пришла из типографии



Изучаем Haskell. Библиотека программиста 
Автор: Алехандро Мена
Прототип: Beginning Haskell: A Project-Based Approach

Эта книга поможет вам быстро освоить базовые концепции языка программирования Haskell, его библиотеки и компоненты, а также заложит основы функциональной парадигмы программирования, которая становится все более значимой в современном мире разработки ПО. Книга предлагает проектный подход к освоению материала, используя в качестве прототипа проект реализации интернет-магазина. Здесь рассматривается экосистема языка Haskell и его вспомогательных средств, инструменты Cabal для управление проектами, модули HUnit и QuickCheck для тестирования программ, фреймворк Scotty для разработки веб-приложений, Persistent и Esqueleto — для управления базами данных и многие другие компоненты и библиотеки Haskell. 


Об авторе:
Алехандро Серано Мена — горячий сторонник функционального программирования, он использует Haskell для личных и коммерческих проектов уже более пяти лет. В настоящее время пишет кандидатскую диссертацию в Утрехтском университете. Область его интересов связана с разработкой систем со строгой типизацией и взаимодействием с такими системами, например, посредством языка Haskell.
Он внес вклад в ряд проектов с открытым кодом, включая Mono и Nemerle. В 2011 году принял участие в программе Google Summer of Code, совершенствуя подключаемый Haskell-модуль EclipseFP для популярной среды разработки Eclipse. В 2012 году он с двумя друзьями основал компанию Nublic, деятельность которой сконцентрирована на предоставлении облачных инструментов для домашних сред. Основная часть программного обеспечения данного проекта была создана с использованием языка Scala, сочетающего объектно-ориентированные и функциональные аспекты.
Диплом по информатике и математике Алехандро получил в родном Мадридском университете. В период обучения он активно продвигал среди студентов идеи свободного программного обеспечения и функциональной парадигмы. Его статьи можно прочитать в испанском журнале «Todo Programación».

О научном редакторе:
Жан-Филипп Моресмо пишет программы уже пятнадцать лет. Он занимался созданием веб-приложений с 1996 года и всегда испытывал интерес к интегрированным средам разработки и анализу языка.
Он принимает активное участие в работе сообщества по разработке приложений с открытым кодом на языке Haskell, а также входит в группу поддержки проекта EclipseFP. Его блог находится по адресу jpmoresmau.blogspot.com. Ж.-Ф. Моресмо с женой и двумя детьми живет на юге Франции.

Почему вам нужна эта книга
Эта книга сконцентрирована как на идеях, положенных в основу Haskell-программирования, так и на его практических аспектах. В ней показано, как концепции функционального программирования применяются в реальных сценариях. Здесь вы научитесь работать с утилитами и библиотеками, предоставляемыми Haskell для решения конкретных задач. Однако выиграют от прочтения этой книги не только новички в функциональном программировании. Разработчики, пишущие на языке Scala, Clojure, Lisp или ML, смогут разобраться, что отличает Haskell от других языков программирования.
Материал книги базируется на проекте создания витрины интернет-магазина. В пяти частях этой книги описываются все подсистемы магазина: представление клиентов и товаров в памяти, получение данных (с использованием параллельных и одновременных вычислений), постоянное хранилище, скидки и предложения, общая архитектура приложения. Темы были тщательно отобраны, чтобы вы получили представление обо всей экосистеме Haskell.

Книга на сайте издательства
Оглавление
Отрывок

Для Хабры скидка по купону 